<q>Як можна безпечно завершити роботу на комп’ютері?
<a>За допомогою меню «ПУСК»
<o>За допомогою клавіші Enter на клавіатурі
<o>Вимкнути монітор
<o>Натиснути кнопку Power на системному блоці
<q>Вам потрібно вийти з облікового запису Gmail на комп’ютері. Оберіть порядок дій, які потрібно виконати для цього:
1. У вікні, яке відкриється, оберіть команду «Вийти».
2. Відкрийте сторінку Gmail у браузері.
3. Угорі праворуч натисніть на зображення профілю.
<a>2 - 3 - 1
<o>3 - 2 - 1
<o>1 - 2 - 3
<o>2 - 1 - 3
<q>Якої операційної системи не існує?
<a>Microsoft
<o>Windows
<o>iOs
<o>Linux
<q>Виберіть функцію, через яку можна змінити яскравість екрану
<a>У налаштуваннях дисплею
<o>У налаштуваннях звуку
<o>У меню «Пуск»
<o>У меню браузера
<q>Скільки потрібно грошей, щоб навчитись чогось в інтернеті?
<a>Майже будь-що можна вивчити безкоштовно завдяки освітнім онлайн-порталам
<o>Гарні курси завжди дорогі
<o>Безкоштовно нічого не навчишся, але можна шукати курси зі знижками, наприклад, на Udemy
<o>Справжні навички та вміння поки що можна отримати тільки офлайн
<q>Під час роботи у вас виникла потреба у використанні онлайн-інструмента, але ви жодного разу не користувалися ним. Який із запропонованих варіантів доцільно обрати?
<a>скористатися довідкою цього інструмента
<o>запитати перехожих
<o>зателефонувати знайомому або родичу, який у цьому розуміється
<o>спробувати самостійно розібратися з застосунком без підказок
<q>Як зрозуміти, що новина достовірна?
<a>Новина має посилання на офіційне першоджерело
<o>Її поширила відома людина
<o> Новину поширили одразу декілька ЗМІ
<o>Новина набрала багато лайків та переглядів
<q>Ви хочете опублікувати фото з домашнього застілля, але переймаєтесь, що це фото може негативно вплинути на ваш професійний імідж. Як тут найкраще вчинити?
<a>Можна опублікувати, але надати доступ до допису лише близьким
<o>Ліпше просто не публікувати фото
<o>Можна опублікувати, адже у всіх трапляються сімейні посиденьки
<o>Можна опублікувати на кілька днів, щоб близькі побачили, а потім видалити
<q>Для пошуку в мережі Інтернет необхідної інформації потрібно скористатися браузером. Яка з наведених програм НЕ є браузером?
<a>Microsoft Outlook
<o>Google Chrome
<o>Microsoft Edge
<o>Safari
<q>Вам необхідно встановити код блокування телефону. В якому пункті меню «Налаштування» можна це зробити?
<a>Пароль та безпека
<o>Програми
<o>Екран
<o>Особливі функції
<q>Ви зняли гроші в банкоматі. Чи потрібно друкувати чек?
<a>Так, про всяк випадок чек треба брати завжди
<o>Тільки у випадках, коли він потрібен
<o>Намагатися брати тільки кожен другий чек
<o>Ні, бо інформацію про всі операції можна завжди дізнатись у додатку вашого банку
<q>Який з перелічених форматів файлів вам найкраще використати для того, щоб зберегти текстовий документ:
<a>*.docx
<o>*.png
<o>*.html
<o>*.xlsx
<q>Вам потрібно викинути батарейку/лампочку/ртутний термометр. Як правильно їх утилізувати?
<a>Викинути у спеціальний смітник для батарейок
<o>Викинути у звичайний смітник
<o>Викинути у смітник для паперу
<o>Закопати
<q>З якої команди потрібно починати створення нового файла у відкритій програмі операційної системи Windows?
<a>Файл — Створити
<o>Файл — Відкрити
<o>Правка — Вставити
<o>Правка — Знайти
<q>До якого рядку ви будете вводити ключові слова для пошуку в мережі Інтернет?
<a> адресний рядок
<o>панель закладок
<o>рядок статусу
<o>рядок стану
<q>Для безпечного перегляду сторінок в мережі Інтернет на чужому комп’ютері варто застосувати такі дії:
<a>Відкрити анонімне вікно браузера
<o>Використати пошуковий запит
<o>Надіслати лист адміністратору мережі
<o>Змінити налаштування антивірусної програми
<q>Хто володіє Інтернетом?
<a>Ніхто
<o>Facebook
<o>Microsoft
<o>Google
<o>Всі ІТ-компанії разом
<q>Навіщо мати пароль на своєму ПК, якщо він завжди вдома?
<a>Щоб у разі підключення до вашого пристрою через інтернет зловмисник не зміг увійти на ваш ПК
<o>Це просто правило гарного тону
<o>Щоб тренувати пам’ять щоразу, коли вмикаєш комп’ютер
<o>Щоб молодший брат не грався в іграшки без дозволу
<q>Під час введення тексту у додатку Microsoft Word ви припустилися помилки щодо введення слова з великої букви. Текст містить більше 1000 слів. Яким способом можна швидко виправити помилку?
<a>скористатися меню «Головна» та вибрати команду «Знайти й замінити»
<o>скористатися меню «Змінити» та вибрати команду «Замінити»
<o>скористатись контекстним меню та вибрати команду «Змінити»
<o>скористатись контекстним меню та вибрати команду «Знайти й замінити»
<q>Ви репостнули допис подруги (поділилися ним з іншими), а потім зрозуміли, що інформація в ньому не зовсім достовірна. Ви обурені, адже це так соромно — поширювати фейки (неправдиву інформацію). Ви збираєтеся написати подрузі про це. Як це найкраще зробити?
<a>Написати подрузі особисте повідомлення
<o>Написати коментар до допису подруги, що це неправда
<o>Написати допис на своїй сторінці та позначити подругу
<o>Нічого, всі ми інколи стаємо жертвами фейків
<q>Ваші діти/онуки багато часу проводять за комп’ютерними гаджетами. Як найефективніше обмежити їх час використання? (Виберіть найбільш релевантну відповідь)
<a>Встановити батьківський контроль
<o>Видалити комп’ютерні ігри на гаджетах
<o>Заховати гаджети або зарядний пристрій до них
<o>Встановити тотальний контроль
<o>Встановити приховані відеокамери
<q>Ви купили товар онлайн і чекаєте на посилку. Продавець надіслав Вам посилку та надав трек-номер. За допомогою цього трек-номеру можна…
<a>Стежити онлайн за станом відправлень та місцезнаходженням посилки
<o>Дізнатись про особливі характеристики замовленого вами товару
<o>За потреби зателефонувати продавцеві
<o>Дізнатись, де товар було виготовлено
<q>Дуже повільна робота комп’ютера — одна з найбільш поширених комп’ютерних проблем. Що НЕ може бути причиною цієї проблеми?
<a>Комп’ютер занадто довго під’єднано до мережі інтернет
<o>Занадто велика кількість програм, які працюють одночасно
<o>Нестача оперативної пам’яті або занадто слабкий процесор
<o>Наявність вірусів на комп’ютері
<o>Помилки в реєстрі операційної системи
<o>Жорсткий диск заповнений вщерть
<q>На фото вашої сім'ї, які Ви робили в парку, випадково потрапили незнайомі люди. Чи можна такі фото розміщувати у фейсбуці без дозволу цих людей?
<a>Так, якщо їхні обличчя не є основними на фото
<o>Ні, звісно, бо це ж не знайомі мені люди, не хочу їх бачити в себе на фото
<o>Так, бо я їх не знаю, і не можу попросити у них дозволу
<o>Ні, ніяких персональних даних Цукербергу!
<q>При серфінгу у соціальних мережах ви побачили що інша особа використовує ваше ім’я та фотографії без вашого дозволу. Що потрібно зробити в такій ситуації?
<a>поскаржитись на користувача через спеціальну форму
<o>заблокувати користувача з свого облікового запису
<o>написати допис на його сторінці, що це фейк
<o>нічого не робити, вам не шкода своїх фото
<q>Ви отримали на електронну пошту лист: «Не пропустіть розпродаж сезонного одягу! Тільки сьогодні діють знижки на онлайн-купівлю сезонного одягу! Обирайте та отримайте подарунок (перша сотня замовлень отримають приз від магазину - знижку на 50 % на наступну колекцію одягу)!» Ваші дії?
<a>не буду реагувати на лист, адже це маніпуляція чистої води
<o>телефонувати не буду, а запропоную знайомим скористатися пропозицією
<o>зателефоную, адже до мене звернулися особисто
<o>зателефоную та розповім друзям, адже це гарний спосіб зробити вдалу покупку
<q>Медіа поширюють негативні новини, щоб:
<a>Викликати підвищений інтерес аудиторії
<o>Створити атмосферу зла
<o>Налякати людей
<o>Підбурити до супротиву
<q>Ви почали записувати аудіоповідомлення з мобільного, але випадково надіслали його, не завершивши. Як видалити помилково надіслане аудіоповідомлення?
<a>Натиснути на повідомлення та вибрати відповідну опцію в меню
<o>Неможливо видалити повідомлення, яке вже надіслано
<o>Попросити подругу видалити в себе повідомлення
<o>Зателефонувати оператору та попросити видалити повідомлення
<q>>Кілька днів тому Ви знайшли дуже цікавий сайт, але забули його назву. Чи можна тепер до нього якось повернутись?
<a>Так, відкрити історію/журнал переглядів, який є в кожному браузері, знайти потрібну дату та сайт
<o>Так, написати в підтримку вашого пошукового браузера
<o>Тільки у своїх мріях
<o>Ні, уся історія переглядів видаляється при кожному закритті браузера
<q>Під час роботи з презентацією у вас виникла потреба видалити зайву частину зображення. Який інструмент допоможе вам це зробити?
<a>обрізка
<o>макет
<o>обтікання
<o>колір
<q>Уявімо, Вам порадили зареєструватися в соцмережі. Навіщо Вам може стати у пригоді, наприклад, Facebook?
<a>Щоб швидко знаходити та читати новини друзів.
<o>Щоб купувати, отримувати пенсію та зарплату онлайн.
<o>Що скористатись онлайн-кредитуванням.
<o>Щоб сплачувати комунальні послуги онлайн.
<q>Технологія формування цікавого заголовку з метою переходів читачів на сайт, де опублікована новина, називається:
<a>Клікбейт
<o>Синдром злого світу
<o>Маніпуляція
<o>Редакторська політика
<q>Для замовлення санаторно-курортного відпочинку доцільно скористатися контактами, що вказані на сторінках:
<a>офіційного сайту вибраного санаторію
<o>сайту «Захід Курорт»
<o>сайту «Курорти світу»
<o>сайту «Дороговказ»
<q>Кому можна повідомити пароль електронного підпису?
<a>Нікому
<o>Роботодавцю
<o>Бухгалтеру
<o>Банківському працівнику
<q>Як називають камеру для динамічної зйомки?
<a>Екшн-камера
<o>Стеді-камера
<o>Муві-камера
<o>Лайт-камера
<q>Який варіант просування «контенту» НЕефективний?
<a>Накрутка ботів
<o>Колаборації з іншими блогерами
<o>Публікації в соцмережах і ЗМІ
<o>Налаштування таргетованої реклами
<q>Що може натякати на те, що інформація швидше за все є фейком (неправдива)?
<a>Усе вище перераховане
<o>Кількість лайків та дизлайків (уподобань та несприйняття) майже однакова
<o>Більшість коментарів на вигляд майже однакові
<o>Першоджерелом є невідомий портал або портал із сумнівною репутацією
<q>Як поповнити мобільний телефон через онлайн-банкінг?
<a>Ввести номер телефону, суму та вибрати картку для оплати
<o>Зателефонувати в контакт-центр банку і попросити поповнити
<o>Прикласти картку до телефону
<o>Переказати кошти на спеціальний рахунок
<q>Припустимо, що Ви читали новини у Facebook і побачили новину, яка 100% фейк (неправдива). Що робити?
<a>У правому кутку в меню публікації поскаржитися на публікацію, повідомити про фальшиву новину
<o>Зайти в секцію коментарів і почати доказувати усім, що це фейк
<o>Репостнути новину і в себе на сторінці додати допис, що це фейк
<o>Просто не зважати
<q>Ви отримали дуже важливий електронний лист і не хочете його загубити серед інших у скриньці. Як його позначити так, щоб можна було потім його швидко знайти?
<a>Позначити зірочкою
<o>Переписати у нотатник
<o>Залишити у папці Вхідні
<o>Видалити в кошик
<q>Щоб швидко купити онлайн-квитки, необхідно…
<a>Зайти на сайт офіційного перевізника та купити квитки на сайті
<o>Зателефонувати в касу вокзалу
<o>Поїхати на вокзал та замовити там квитки онлайн
<o>Зайти будь-який сайт та купити там квитки
<q>Вам на пошту повинен прийти важливий лист, але його досі немає. Що робити?
<a>Перезавантажити сторінку, перевірити вкладку «Соцмережі» та «Промоакції», а також папку «Спам»
<o>Зразу намагатися зв’язатись з відправником
<o>Тільки перезавантажувати сторінку і чекати
<o>Та й не такий вже він і важливий той лист, мабуть, не варто перейматися
<q>Вам доводилось отримувати спам-повідомлення, таке собі масове розсилання кореспонденції рекламного чи іншого характеру, на яку Ви не давали дозволу. Як здійснюється розсилка спаму?
<a>Через всі засоби електронних комунікацій
<o>Через електронну пошту
<o>Через СМС
<o>Через програми-месенджери
<o>Через соціальні мережі
<q>Ви зареєструвалися у Facebook, знайшли кілька шкільних друзів у соцмережі. Ви хочете читати їхні новини та ділитися з ними своїми. Яку дію Вам потрібно зробити першою?
<a>Додати їх у друзі.
<o>Написати їм повідомлення.
<o>Написати у себе на сторінці про пошук друзів.
<o>Facebook автоматично додасть друзів і знайомих.
<q>Архів (архівний файл) — файл, який…
<a>Містить файли й папки в стиснутому вигляді
<o>Збережено в пам'яті комп'ютера
<o>Містить лише один файл у стиснутому вигляді
<o>Містить тільки дані одного типу в стиснутому вигляді
<q>Як почати користуватись онлайн-банкінгом?
<a>Знайти у гуглі онлайн-банкінг вашого банку та зареєструватись на сайті
<o>Онлайн-банкінг працює лише у відділенні банку
<o>Встановити спеціальну програму від банку на комп’ютер
<o>Нічого не робити, банк зробить все самостійно
<q>Яку частину співбесіди варто підготувати заздалегідь та відрепетирувати перед дзеркалом?
<a>Самопрезентацію
<o>Запитання про зарплату
<o>Момент першої зустрічі, коли ваші погляди зійшлися
<o>Розповідь про друзів та родину
<q>Як відрізнити об'єктивну від суб’єктивної інформацію в інтернеті? Об’єктивна інформація…
<a>Надає конкретні факти та посилання на офіційні джерела інформації
<o>Дуже детальна, надає багато прикладів та цитат
<o>Надає посилання на думки відомих людей
<o>Надає відгуки та враження від багатьох людей/ користувачів
<q>Як власноруч назавжди поміняти мову браузера?
<a>Під пошуковим рядком натиснути Налаштування — Мови та вибрати необхідну мову
<o>Мова залежить від вашого географічного розташування і власноруч не змінюється
<o>Під пошуковим рядком натиснути Інструменти і вибрати мову
<o>Ввести в пошуковий рядок назву браузера та країну з необхідною мовою
<q>Ви вирішили вести свій мікроблог. Яка мережа для цього краще підійде?
<a>Twitter
<o>YouTube
<o>Facebook
<o>Instagram
<q>Вам потрібен додаток для робочих переписок, де ви б могли відправляти та отримувати ділові листи. Що з цього підійде краще за все?
<a>Gmail
<o>Telegram
<o>Facebook
<o>Twitter
<q>Вам потрібно обмежити для дітей доступ з домашнього інтернету до небажаних або небезпечних інтернет-ресурсів. Який сервіс для цього можна використати?
<a>Сервіс батьківського контролю від оператора зв’язку
<o>Антивірус
<o>Захищений кабель
<o>Захищений Wi-Fi
<q>Що потрібно знати, щоб з двох файлів з однаковими іменами вибрати файл з новішою інформацією?
<a>Дата й час створення/редагування файлу
<o>Шляхи до файлів
<o>Розширення імен файлів
<o>Розміри файлів
<q>Вам потрібно поїхати в незнайоме місце. Як швидко дізнатися, який громадський транспорт туди їде?
<a>Відкрити Google-карти, ввести своє місцезнаходження й пункт призначення
<o>Прийти на найближчу зупинку і питати у водіїв
<o>Зателефонувати знайомим, які там живуть
<o>Відкривати сайти міського транспорту і шукати там
<q>ІНТЕРНЕТ — це…
<a>Глобальна мережа
<o>Мережа всередині певної країни
<o>Мережа підприємств з інформацією про них
<o>Мережа ІТ-компаній
<q>Ви бажаєте споживати відеоконтент — від науки до кліпів популярних груп. Що найкраще для цього підійде?
<a>YouTube
<o>9GAG
<o>Tumblr
<o>Deezer
<q>Виберіть дію, яка дозволить відкрити Google Календар на комп'ютері.
<a>У браузері перейти за посиланням http://calendar.google.com/
<o>У браузері перейти за посиланням http://google.com/
<o>У пошуковому рядку браузера написати «Календар»
<o>Через головне меню комп’ютера «Пуск» відкрити програму «Google Календар»
<q>Як правильно зробити посилання на джерело інформації?
<a>Додати посилання /лінк на статтю, звідки взяли інформацію
<o>Вставити фото автора в текст
<o>Згадати прізвище та ім'я автора тексту
<o>Тегнути
<q>Час сплачувати за комуналку. Як це зробити ефективніше?
<a>Налаштувати шаблони через інтернет-банкінг і сплачувати онлайн
<o>Узяти рахунок і піти в банк чи на пошту, обов'язково там з усіма поговорити і сплатити комуналку
<o>Делегувати це комусь іншому
<q>Ваш колега розповів, що завантажені додатки некоректно працюють. Ви чули, що таке може відбуватися, якщо використовувати додатки сумнівного походження. Що Ви може порадити колезі, щоб запобігти такій ситуації в майбутньому?
<a>Завантажувати додатки з магазину додатків на смартфоні
<o>Намагатися якомога рідше завантажувати будь-які додатки
<o>Завантажувати додатки за посиланнями з реклами
<o>Завантажувати додатки за посиланнями з електронних листів
<q>У соцмережах Вам пише людина, з якою ви не хочете спілкуватися. Що потрібно робити?
<a>У кожній мережі є можливість заблокувати небажаний контакт, що не дасть змоги писати одне одному
<o>Попросити її припинити вам писати
<o>Ігнорувати
<o>У кожній мережі є підтримка, можна написати туди з проханням щось зробити
<q>Ви ввімкнули комп'ютер, але на екрані бачите вхід у систему іншого користувача. Як змінити цього користувача та увійти в систему під власним логіном/паролем?
<a>Обрати: Інший користувач — ввести логін/пароль — натиснути Enter
<o>Ввести свій логін/пароль в поле Пароль користувача, чий профіль заповнений автоматично
<o>Обрати: Інший користувач — ввести логін/пароль — натиснути Esc
<o>Повністю вимкнути комп’ютер та увімкнути повторно
<q>Як правильно писати пароль під час створення інтернет-акаунтів і реєстрації на сайтах?
<a>Пароль повинен складатися не менше ніж з 8 символів та містити літери, цифри та символи
<o>Щось просте, щоб не забути
<o>Можна використовувати своє прізвище або дівоче прізвище матері
<o>Це неважливо, всі паролі можна зламати однаково легко
<q>Ваш знайомий випадково загубив флешку з річним звітом. Тепер доведеться писати його наново. Прикро, але як найефективніше запобігти таким ситуаціям у майбутньому?
<a>Зберігати документи у хмарному сховищі, наприклад, на Google-диску
<o>Зберігати копію документів на іншій флешці
<o>Зберігати документи у чернетках в електронній скриньці
<o>Роздруковувати документи
<q>Який з наведених вірусів є комп’ютерним?
<a>Троянський вірус
<o>Коронавірус
<o>Вірус Ебола
<o>Вірус Лайма