<q>Під час перегляду стрічки новин у соціальній мережі ви зустрічаєте шокуючі фото. За допомогою якого онлайн-інструмента можна виконати перевірку фотофейків?
<a>TinEye
<o>Google Фото
<o>Adobe Acrobat Reader
<o>WebMii
<q>Для збільшення відвідувачів тематичного сайту необхідно:
<a>постійно оновлювати інформацію на сайті
<o>зробити рекламу серед знайомих і громадськості
<o>додати сайт до пошукових систем для його вдалої розкрутки
<o>розмістити на сайті розділ «Питання - відповіді»
<q>Ви натрапили на термін «словесна війна». Яка назва цього порушення мережевого етикету?
<a>офтоп
<o>флуд
<o>спам
<o>флейм
<q>Ви виявили, що ваш знайомий/знайома викриває незаконну діяльність організацій, що забруднюють навколишнє середовище. Як називають таких осіб?
<a>грінпісери
<o>терористи
<o>кіберзлочинці
<o>хактивісти
<q>Техніку варто правильно утилізувати, тому що комп’ютерні компоненти містять багато таких токсичних сполук, як:
<a>радіоактивні ізотопи
<o>радіоактивний хлор
<o>токсична сірка
<o>токсичний фтор
<q>Ви щойно придбали новий комп’ютер та вирішили систематизувати дані для зручного пошуку. Оберіть доцільний спосіб систематизації та упорядкування даних у комп’ютері:
<a>створити тематичні папки, у яких зберігатимуться файли відповідно до теми
<o>зберегти всі дані на диску D, у яких зберігатимуться файли відповідно до дати збереження
<o>зберегти всі дані на флеш-носії
<o>створити папки, у яких зберігатимуться файли за їх типом
<q>У книзі про смачну та здорову їжу записано алгоритм приготування борщу. Якщо дати по даному алгоритму виконати цей рецепт трьом різним людям, то смак у кожного борщу вийде різний. Від якого критерія залежить такий результат?
<a>різні вихідні дані
<o>різні вхідні дані
<o>порушення виконуваності алгоритму
<o>порушення масовості алгоритму
<q>Оберіть питання, яке може бути умовою алгоритму:
<a>ти можеш малювати?
<o>якого кольору твої очі?
<o>яка зараз пора року?
<o>як тебе звати?
<q>Для структурування великого обсягу інформації, відображення ідей, швидкого сприйняття і запам'ятовування, бачення варіантів, пошуку нових можливостей доцільно використовувати:
<a>блок-схеми
<o>інтелект-карти
<o>хмари слів
<o>QR-коди
<q>Ви створили оголошення, у якому просите жителів ОСББ проголосувати за проєкт, що претендує на отримання гранту з утеплення вашого будинку. Для швидкого переходу з мобільного пристрою на сторінку голосування варто:
<a>розмістити QR-код із закодованим посиланням на сторінку голосування
<o>вказати посилання на віртуальну дошку, на якій розміщено QR-код на сторінку голосування
<o>вказати тільки посилання на сторінку голосування
<o>вказати тільки назву сторінки для голосування
<q>Ця платіжна система суворо стежить за виконанням продавцем взятих на себе зобов’язань та не підтримує інтернет-магазин із сумнівною репутацією
<a>PayPal
<o>WebMoney
<o>Яндекс.Гроші
<o>Qiwi
<q>Вкажіть порядок дій для надання доступу для редагування онлайн-дошку за допомогою сервісу Padlet :
1. У верхньому правому куті натиснути «Поділитись».
2. Відкрити потрібну онлайн-дошку.
3. Ввести e-mail адресу та натиснути кнопку «Зберегти».
4. Натиснути кнопку «Додати учасників».
<a>2 - 1 - 4 - 3
<o>4 - 1 - 2 - 3
<o>1 - 4 - 3 - 2
<o>2 - 1 - 3 - 4
<q>Ви хочете створити оригінальне запрошення на свій день народження. Який сервіс доцільно обрати?
<a>Canva
<o>LearningApps
<o>Facebook
<o>Google Keep
<q>У вас народилася дитина, але можливості відвідати особисто ЦНАП для подачі заяви на отримання допомоги при народженні ви не маєте. Виберіть розділ платформи Дія, за допомогою якого можна подати онлайн-заявку:
<a>Реєстрація місця проживання дитини
<o>Муніципальна няня
<o>Малятко
<o>Сайт від А до Я
<q>Ви бажаєте працевлаштуватись в популярній компанії та хочете створити гарно оформлене резюме. Яким сервісом найдоречніше скористатись для створення резюме?
<a>CVMaker
<o>Microsoft PowerPoint
<o>Google Малюнки
<o>Google Jamboard
<q>Ви працюєте над спільним проєктом, який інструмент доцільно обрати для збору ідей та миттєвої демонстрації всій групі?
<a>Padlet
<o>Google Форма
<o>Електронна скринька
<o>Microsoft Word
<q>У випадку, коли ви піддалися шахрайській провокації вішингу, слід:
<a>негайно заблокувати картку, звернувшись до call-центру банку, написати заяву до банку
<o>переконатися, що URL-адреса посилання відповідає опису
<o>переконатися, що електронна адреса й ім’я відправника збігаються
<o>не користуватися флеш-накопичувачем деякий час
<q>Щоб уникнути атаки «Дорожнє яблуко», слід:
<a>не використовувати невідомі носії інформації
<o>не повідомляти номер карткового рахунку
<o>не відкривати невідомі листи, що надійшли на електронну скриньку
<o>не робити велику передплату за онлайн-покупку
<q>Щоб не стати жертвою фішингу в мережі, слід:
<a>не надавати стороннім особам персональні дані
<o>не виставляти власні фото в соціальних мережах
<o>не користуватися вільним програмним забезпеченням
<o>не реєструватися в онлайн-ресурсах
<o>не надавати стороннім особам персональні дані
<q>Повідомлення, що надсилають невідомі вам люди, без вашої згоди називається:
<a>спам
<o>офтоп
<o>флейм
<o>флуд
<q>Під час друку документа текст та інші об’єкти частково чи повністю відсутні. Які дії потрібно виконати для усунення проблеми?
<a>заправити картридж фарбою
<o>переглянути налаштування документа
<o>налаштувати яскравість друку
<o>перевстановити драйвер до принтера
<q>Ви надсилаєте до друку документ, але принтер не реагує на запит. Яку дію потрібно виконати для усунення проблеми?
<a>перевірити під’єднання принтера до мережі та комп’ютера
<o>перевірити, чи обрано головний принтер під час друку
<o>перевірити наявність фарби для друку
<o>перевірити наявність паперу в принтерi
<q>Вам потрібно скористатися віртуальною картою та знайти місцезнаходження будинку за адресою. Який спосіб варто обрати для пошуку, якщо у вас немає можливості самостійно набрати текст?
<a>Скористатися голосовим набором
<o>Попросити перехожих набрати текст
<o>Зателефонувати знайомому або родичу з проханням надіслати результати пошуку
<o>Запитати у перехожих про місцезнаходження
<q>Вам потрібно за короткий термін здійснити огляд конкретних творів мистецтва або усієї творчості певного митця без зайвих обставин біографії та специфічних термінів. Це має бути концентрована, ретельно дібрана, свіжа інформація українською мовою. Який канал ви оберете?
<a>Horse & Penguin
<o>KhanAcademy
<o>Arzamas.academy
<o>ТED
<q>Оберіть українську соціальну мережу відповідно до потреб:
1. Пошук інформації за геолокаційними даними.
2. Дослідження політичних питань.
3. Обмін матеріалами українською мовою.
4. Пошук роботи або продаж товарів.
А. Hurtom. В. GoBeside. С. GooGooDoo. D. Politiko.
<a>1 - В, 2 - D, 3 - А, 4 - C
<o>1 - А, 2 - C, 3 - D, 4 - B
<o>1 - C, 2 - D, 3 - B, 4 - A
<o>1 - D, 2 - A, 3 - C, 4 - B
<q>Ви зняли відео та хочете додати музику до нього і викласти в мережі. Де можна взяти музичний твір, не порушуючи авторські права власника твору?
<a>Incompetech, Moby Gratis, Free Soundtrack Music, ccMixter, Partners In Rhyme
<o>Incompetech, Moby Gratis, Shutterstock, ccMixter, Partners In Rhyme
<o>Vimeo, Moby Gratis, Incompetech, ccMixter, Partners In Rhyme
<o>Incompetech, Moby Gratis, Photoshop, ccMixter, Partners In Rhyme
<q>Яка ліцензія дозволяє вільно використовувати та адаптувати твір/об'єкт?
<a>Creative Commons
<o>Common Creative
<o>Copyleft
<o>Всі твори, які я знаходжу в інтернеті,можна вільно адаптувати та змінювати
<q>Який символ треба використати в коментарі для призначення завдання іншому користувачу, яке буде надіслано через електронну скриньку з прив’язаним посиланням на активний документ?
<a>Символ «+»
<o>Символ «!»
<o>Символ «#»
<o>Символ «@»
<q>Який зі способів ідентифікації можна вважати надійним?
<a>Реєстрація за допомогою Bank ID
<o>Двофакторна реєстрація за допомогою електронної пошти і номеру телефону
<o>Реєстрація за допомогою Facebook
<o>Реєстрація за допомогою месенджеру Signal
<q>Найпоказовішим прикладом використання ботоферм у соцмережах є те, як вони вплинули на:
<a>Результати виборів у США
<o>Обрання переможця кінопремії «Оскар»
<o>Ставки на Чемпіонаті світу з футболу
<o>Діяльність лото «Забава»
<q>У вас є красиве фото. Ви хочете зробити його чорно-білим. Яка дія буде найменш релевантна?
<a>Самостійно зробити це в Paint
<o>Скористатися будь-яким онлайн-ресурсом типу imgonline.com.ua/
<o>Самостійно зробити це в Paint.net
<o>Photoshop: Shift+CTRL+U
<q>Що треба зробити, щоб YouTube підключив монетизацію на канал?
<a>Зібрати 4000 годин переглядів і 1000+ підписників за останній рік
<o>Зібрати 5000 годин переглядів і 1000+ підписників за останній рік
<o>Нічого не потрібно робити, адже монетизація доступна одразу
<o>Підключити сервіс Google Ads до свого каналу
<q>Пекшот — це…
<a>Показ рекламного продукту
<o>Будь-якого роду попередження
<o>Міра крупності зображення в кадрі
<o>Анімація тексту з інформацією для глядачів
<q>Bиберіть перелік поштових сервісів, якими можна користуватися на території України.
<a>Gmail, Ukr.net, i.ua Outlook
<o>Outlook, Mail.ru, Gmail, i.ua
<o>Mail.ru, Ukr.net, Outlook, i.ua
<o>Yandex, i.ua, Mail.ru Outlook
<q>Чим є/що робить Google Public Data Explorer?
<a>Містить набори даних Світового банку, МВФ, Євростату та ін.
<o>Надає глобальну статистику щодо навколишнього середовища, економіки, праці, освіти, тощо
<o>Здійснює аналіз пошукових запитів користувачів з усього світу
<o>Містить детальні дані з державних та місцевих органів влади, та некомерційних організацій
<q>Ви з друзями були в Карпатах, з подорожі залишилось багато гарних шматочків відео. Ви вирішили його змонтувати. Який перелік програм і ресурсів Вам у цьому точно допоможе?
<a>Adobe Premiere, Sony Vegas, Movie Maker, Movavi Video Editor, Pinnacle Studio
<o>Movie Maker, Adobe Premiere, Sony Vegas, Movavi Video Editor, Canva
<o>Adobe Premiere, Sony Vegas, Pinnacle Studio, Inkscape, Movavi Video Editor
<o>Pinnacle Studio, MOLDIV, Adobe Premiere, Sony Vegas, Movie Maker
<q>Виберіть дію/операцію, за допомогою якої шахраї можуть отримати доступ до Вашої переписки у месенджері.
<a>Перехопивши ваш код реєстрації в смс, відновивши вашу сім-карту (якщо вона не контрактна)
<o>Відправивши вам смайлик
<o>Просканувавши мережу, до якої підключено ваш пристрій
<o>Сфотографувавши екран вашого аккаунту, який їх зацікавив
<o>Зателефонувавши до вас та швидко натиснувши 10 разів на екран
<q>Ви хочете створити плакат з різними фото з колегами. Який з переліків ресурсів/ програм Вам для цього підійде?
<a>Photoshop, Adobe Illustrator, Canva, Inkscape
<o>Paint, Inkscape, Photoshop, Microsoft Edge
<o>Adobe Illustrator, Paint, Prezi.com, Inkscape
<o>Inkscape, Paint, Vimeo, Canva
<q>Для чого потрібна послуга MobileID?
<a>Для ідентифікації або підписання за допомогою мобільного телефона
<o>Лише для ідентифікації за допомогою мобільного телефона
<o>Лише для підписання за допомогою мобільного телефона
<o>Для сканування штрихкодів документів за допомогою мобільного телефону
<q>Що з наведеного є захищеними носієм?
<a>Токен, SIM-картка з технологією MobileID
<o>Флешка, CD-диск
<o>SIM-картка з технологією MobileID, CD диск
<o>Токен, флешка
<q>Чим https відрізняється від http?
<a>https - це розширення протоколу HTTP, яке підтримує захист даних під час транспортування
<o>Різниці немає
<o>https з’єднання швидше
<o>https та http це різні технології, кожна з яких виконує свої задачі
<q>Ви шукаєте новий рецепт, але частина рецептів в інтернеті про шоколадне печиво, яке вам не до вподоби. Який з наведених нижче варіантів допоможе зробити так, щоб у результатах пошуку більше не з’являлися шоколадні печива?
<a>Печиво -шоколадне
<o>Печиво *шоколадне
<o>Печиво OR печиво шоколадне
<o>«Печиво не шоколадне»
<q>Вам необхідно поставити свій електронний підпис за допомогою терміналу чи інтернет-банкінгу. Як цей процес може вплинути на Ваш особистий рахунок у банку?
<a>Жодним чином не вплине
<o>За користування цією послугою знімається абонплата
<o>Третя сторона отримає доступ до вашого особистого рахунку
<o>На ваш рахунок буде здійснено переказ бонусів
<q>Що мають на увазі під поняттям «цифрова ідентичність»?
<a>Весь комплекс даних, залишених людиною в інтернеті, його цифрова проєкція в мережі
<o>Документи, номери соціальних або банківських карток
<o>Інформація з соціальних мереж та вебсторінок
<o>Логіни та паролі
<q>Потрібно знайти файли тільки формату PDF. Як це зробити?
<a>У кінець запиту додати filetype:PDF
<o>Під пошуковим рядком зайти в налаштування та вибрати формат
<o>Додати PDF в запит
<o>Під пошуковим рядком зайти в Інструменти та Налаштувати формат
<q>Яке твердження неправильно описує термін «позначка часу» в електронному документі, підписаним КЕП?
<a>Не представляє ваги у вирішенні можливих судових спорів
<o>Позначка часу засвідчує, що в зазначений момент часу було надане значення хеш-функції від документа
<o>Дозволяє засвідчувати точний час створення документів
<o>Фіксує дату та точний час, які присвоюються документові у момент підписання
<q>Яку послугу не може отримати внутрішньо переміщена особа з електронним підписом?
<a>Зустрітися з Прем'єром
<o>Записатись онлайн на зустріч з представником державного органу
<o>Отримати виписку з державних реєстрів
<o>Отримати довідку з пенсійного фонду України
<q>На початку адреси вебсайту, який Ви хочете відвідати, наявний запис https://. Про що свідчить цей запис?
<a>Про те, що буде здійснюватися шифрування інформації, що передається від браузера до сайту і навпаки
<o>Про те, що буде приховано реальну інтернет-адресу (IP) та місцезнаходження відправника
<o>Про те, що буде приховано реальне ім’я та прізвище отримувача
<o>Про те, що буде зашифровано дані на жорсткому диску комп’ютера
<o>Про те, що аутентифікація у Wi-Fi-мережі відбулася успішно
<q>Для розміщення посилання в оголошені вам потрібно його скоротити. Який порядок дій скорочення посилання
1. Натиснути кнопку Create
2. Увести скопійоване посилання
3. Обрати Link
4. Додати скорочене посилання до оголошення
5. Натиснути кнопку Copy
6. Увійти за посиланням https://app.bitly.com/
<a>6 - 3 - 1 - 3 - 2 - 5 - 4
<o>6 - 2 - 2 - 1 - 3 - 5 - 4
<o>6 - 1 - 2 - 1 - 2 - 5 - 4
<o>6 - 1 - 3 - 2 - 1 - 5 - 4
<q>Чи можна вибрати час, за який показуватиме результати пошуку?
<a>Під пошуковим рядком натиснути Інструменти, в кнопці «Будь-коли» вибрати необхідний проміжок часу
<o>Результати завжди показуються за весь час
<o>Під пошуковим рядком натиснути Налаштування — Час
<o>Результати пошуку завжди фільтруються за релевантністю, тому в цьому немає потреби
<q>Пристрій, підключений до мережі Інтернет, обов'язково має...
<a>ІР-адресу
<o>Сервер
<o>Доменне ім'я
<o>Домашню web-сторінку
<q>Який з наведених браузерів надає максимальну конфіденційність користувачу?
<a>TOR
<o>Google
<o>Internet Explorer
<o>Firefox
<q>Виберіть зі списку інтернет-ресурсів адресу, яка не відноситься до абревіатури посилань.
<a>kat.ty
<o>cutt.ly
<o>bit.ly
<o>bit.do
<q>Що відбудеться з інтернет-каналом після першого страйку?
<a>Канал заморозять на тиждень
<o>Заблокують трансляції на 90 днів
<o>Нічого не станеться
<o>Канал повністю заблокують
<q>Як називається платформа, яка об'єднує всіх учасників документообміну та забезпечує єдиний стандарт обміну, перевірки, захисту та транспортування юридично значущих документів, підписаних ЕЦП?
<a>ПТАХ
<o>СОТА
<o>Me.Doc
<o>Електронна Google таблиця
<q>Що таке інструменти електронної демократії?
<a>Засоби для взаємодії з органами влади для розвитку міста чи країни за допомогою цифрових технологій
<o>Електронні сервіси, які допомагають отримати послуги
<o>Комунікація між громадянами і органами влади
<o>Нічого з вищезазначеного
<q>Які можливості надають користувачеві VPN-сервіси?
<a>Лише приховування реальної ІР-адреси і місце розташування користувача
<o>Шифрування даних, що передаються, та приховування реальних ІР-адреси і місцерозташування юзера
<o>Лише шифрування даних, що передаються
<o>Збільшення швидкості передавання інформації між користувачем та певним сервісом
<q>Технологію клікбейт використовують для:
<a>Збільшення переглядів матеріалів з метою прибутку
<o>Висміювання процесів, явищ чи осіб
<o>Розшифровки секретних даних
<o>Введення читача в оману
<q>Таргетинг — це:
<a>Процес створення реклами, яка спрямована не на всіх людей, а на обрану цільову аудиторію
<o>Процес постановки цілей рекламних кампаній
<o>Процес постановки цілей маркетингової діяльності
<o>Процес каскадування маркетингових цілей серед членів команди
<q>Як зрозуміти, що ви в інформаційній бульбашці?
<a>Усі ваші друзі відвідують такі самі заходи, як і ви, поділяють ваші погляди
<o>Вам не подобається стрічка новин, бо там лише та інформація, яка вас дратує
<o>У вашій стрічці забагато новин, які ви не встигаєте читати
<o>Коментар до ваших повідомлень можуть додавати не лише друзі
<q>Ви зробили багато селфі, але жодне вам не подобається, хочете якесь конкретне фото покращити. Який із додатків НЕ допоможе це зробити?
<a>Adobe Premiere
<o>MOLDIV
<o>VSCO
<o>Photoshop
<q>Що таке Content ID?
<a>Система, що допомагає авторам, які мають виключні права на контент
<o>Ідентифікаційний номер YouTube-каналу
<o>Додаток, який допомагає обійти авторське право
<o>Номер, що надається кожному музичному кліпу на YouTube
<q>Часто під час пошуку інформації в інтернеті Ви можете бачити повідомлення «Помилка 404». Це одна з найпоширеніших помилок, яка свідчить про те, що сервер не може знайти те, що Ви шукаєте, хоча контакт з сервером установлено. У чому може бути причина?
<a>Все з вищенаведеного
<o>Є помилка в назві URL-адреси, неправильно вказано назву вебсторінки, яку Ви хочете знайти
<o>Ви шукаєте те, чого не існує в мережі інтернет
<o>Вебсторінку, яку Ви шукаєте, було переміщено за іншою адресою або видалено
<o>Сервер «глючить»
<q>Що означає термін «медіаграмотність»?
<a>Сукупність навичок,які дозволяють аналізувати, оцінювати та створювати контент у різних видах медіа
<o>Правила, за якими створюють контент у різних видах медіа, жанрах та формах
<o>Набір даних, зібраних з медіаресурсів (соціальних мереж, інформаційних сайтів, телебачення)
<o>Уміння знаходити сайти з потрібною медіаінформацією та поширювати прочитане в мережі
<q>Ви вирішили підбити свої витрати після подорожі Україною разом із чотирма друзями. Який ресурс Вам найменше допоможе?
<a>Splittable
<o>Гугл Ексель
<o>Power Point
<o>Shazam