<q>Яку програму доцільніше використати для пошуку АЗС під час подорожі?
<a>Maps.me
<o>Booking
<o>Facebook
<o>Airbnb
<q>Виберіть оптимальний спосіб передачі колегам фото, зроблених під час святкування:
<a>завантажити до файлообмінника та розіслати посилання
<o>зберегти фото в хмарному середовищі та надати доступ
<o>надіслати фото електронною поштою кожному
<o>записати кожному на флеш-накопичувач або диск
<q>Вам потрібно створити архів папки. Укажіть правильну послідовність дій для архівації за допомогою програми 7-zip:
1. У контекстному меню обрати 7-Zip.
2. Вказати назву архіву та обрати його формат.
3. Відкрити контекстне меню.
4. Вибрати «Додати до архіву».
5. Натиснути кнопку ОК.
<a>3 - 1 - 4 - 2 - 5
<o>1 - 2 - 4 - 3 - 5
<o>2 - 4 - 3 - 1 - 5
<o>4 - 3 - 2 - 1 - 5
<q>Для виставки досягнень вам потрібно створити презентацію. Яким програмним засобом доцільно скористатися?
<a>LibreOffice Impress
<o>LibreOffice Writer
<o>LibreOffice Calc
<o>LibreOffice Base
<q>Вам потрібно очистити кеш браузера Firefox. Вкажіть правильну послідовність дій для очищення кешу:
1. Виберіть в меню «Налаштування».
2. У розділі «Куки і дані сайтів» натисніть «Стерти дані».
3. Закрийте сторінку about:preferences.
4. Перейдіть на панель «Приватність і безпека».
<a>1 - 4 - 2 - 3
<o>1 - 4 - 3 - 2
<o>1 - 2 - 4 - 3
<o>4 - 1 - 2 - 3
<q>Вам необхідно встановити доповнення до Google Форми. Оберіть правильну послідовність дій:
1. Відкрити Google Форму.
2. Натиснути «Більше» та обрати «Доповнення».
3. Натиснути кнопку «Установити».
4. Знайти потрібне доповнення з переліку.
<a>1 - 2 - 4 - 3
<o>1 - 4 - 2 - 3
<o>2 - 3 - 1 - 4
<o>1 - 2 - 3 - 4
<q>Ви бажаєте отримати застосунок Дія на смартфоні під з ОС Android. Установіть порядок дій для його отримання:
1. Авторизуватись за допомогою BankID.
2. Знайти в Play Market застосунок Дія.
3. Підтвердити доступ до надання даних про вас.
4. Придумати код захисту та ознайомитись з підказками.
<a>2 - 1 - 3 - 4
<o>2 - 4 - 1 - 3
<o>2 - 1 - 4 - 3
<o>1 - 3 - 2 - 4
<q>При підключенні принтера до персонального комп’ютера його ідентифікувало як «невідомий пристрій». Що потрібно зробити у даному випадку?
<a>встановити драйвер до принтера
<o>спробувати підключити через інший USB-порт
<o>попросити допомоги у знайомих
<o>звернутись до продавця магазину з вимогою про заміну принтера
<q>Вам необхідно розмістити на сайті/у блозі великий за обсягом файл для завантаження. Яким чином можна це зробити?
<a>завантажити до хмарного сховища
<o>електронною поштою
<o>розмістити у Facebook
<o>за допомогою Google Photos
<q>Навчання впродовж життя — це…
<a>Самоініційоване навчання
<o>Формальна форма освіти
<o>Неформальна форма освіти
<o>Примусове навчання
<q>Вам потрібно знайти першоджерело зображення. Ви вирішили скористатися можливістю функції «Пошук за зображенням». Яким способом можна завантажити зображення?
<a>завантажити зображення з комп’ютера
<o>за допомогою контекстного меню та функції «Знайти картинку»
<o>завантажити зображення з Google Диска
<o>за допомогою коду зображення
<q>Вам необхідно знайти рецепт шоколадного торта в мережі Інтернет. Для того, щоб отримати посилання на всі сторінки з незмінним словосполученням «шоколадний торт», у рядку пошуку слід увести наступне:
<a>«шоколадний торт»
<o>*шоколадний* *торт*
<o>*шоколадний торт*
<o>«шоколадний» «торт»
<q>Оберіть дію, яка найкраще захистить ваш обліковий запис від злому:
<a>встановити двофакторну авторизацію
<o>вводити дані від облікового запису на сторонніх сервісах
<o>входити в обліковий запис, якщо ваш браузер попереджає про загрозу
<o>у якості паролю використовувати ваше ім’я, номер телефону, рік народження
<q>Виберіть послідовність дій, які допоможуть змінити параметри розміру слайда в Microsoft Power Point:
<a>Дизайн - Параметри сторінки
<o>Вигляд - Параметри сторінки
<o>Формат - Налаштування слайда
<o>Вигляд - Налаштування сторінки
<q>Вам порекомендували скористатися вільним та відкритим програмним забезпеченням. Яка операційна система відноситься до цього типу програм?
<a>Linux
<o>Windows
<o>MacOS X
<o>iOS
<q>Ви купили комп’ютерну програму та розмістили її на власному сайті для завантаження:
<a>ви маєте право так діяти, якщо є дозвіл автора на такі дії
<o>ви маєте права так робити, бо не порушуєте чинне законодавство
<o>ви маєте право так діяти, адже ви купили цю програму
<o>ви маєте право так діяти, адже це ваш власний сайт
<q>Вам потрібно подати інформацію не в явному, а в «прихованому» вигляді. Яка технологія дозволяє це зробити?
<a>QR-код
<o>ментальні карти
<o>презентації
<o>інфографіка
<q>Вам необхідно зарезервувати номер під час подорожі. На якій платформі гарантовано можна отримати оперативну інформацію про можливості й умови резервування?
<a>Booking.com
<o>OLX.ua
<o>Facebook
<o>Prom.ua
<q>Ви почули, що у соцмережах можна знайти роботу. Тому замислилися про те, щоб перетворити свій профіль на справжнє резюме онлайн. Яка соцмережа найкраще підійде для такої мети та приверне увагу потенційних роботодавців?
<a>LinkedIn
<o>YouTube
<o>Facebook
<o>Instagram
<q>Щоб запобігти зараженню комп’ютера шкідливими програмами і зберегти дані, необхідно дотримуватися таких вимог:
<a>установити комплексну антивірусну програму та постійно оновлювати антивірусні бази
<o>установити тип шкідливої програми за принципом розповсюдження та функціонування
<o>створити базу даних про відомі на цей час шкідливі програми і способи боротьби з ними
<o>вийти з браузера та закрити всі відкриті програми
<q>Ви вирішили придбати товар в інтернет-магазині. Для оплати товару необхідно ввести дані вашої банківської картки. Яка інформація є найбільш таємною (інформація, без якої оплата онлайн не здійсниться в жодному разі)?
<a>Код CVV перевірки достовірності зі зворотного боку картки
<o>Номер банківської картки, який містить 16 цифр
<o>Строк дії вашої картки до її блокування
<o>Ім’я та прізвище власника картки
<q>Якщо ви отримали сумнівний електронний лист, то:
<a>не відкриєте лист та видалите його
<o>відкриєте та прочитаєте
<o>перешлете лист знайомому, який у цьому краще розуміється
<o>відкриєте лист та надасте відповідь
<q>Під час роботи з ресурсом, з’явилося повідомлення «Сайт хоче показувати сповіщення».Ваші дії?
<a>заблокувати сповіщення
<o>дозволити робити сповіщення
<o>викликати системного адміністратора
<o>перезавантажити комп’ютер
<q>Який захист особистих даних Вашого мобільного пристрою є найбільш надійним (таким, що неможливо відтворити без Вашої добровільної згоди)?
<a>Код доступу/графічний ключ
<o>Відбитки пальців
<o>Система розпізнавання обличчя
<o>Дівоче прізвище матері
<q>Задля безпечного користування мережею Інтернет варто дотримуватися правил безпечної поведінки. Оберіть правило, якого варто дотримуватися під час користування інтернетом:
<a>не передавайте нікому особисту інформацію
<o>не бійтеся відвідувати сайти, навіть якщо ваша система попереджає про загрози
<o>будьте сміливим та не бійтеся дати достойну відповідь на погрози
<o>за потреби називайте логін та пароль адміністратору для відновлення даних
<q>Як уникнути обману під час покупки речей в інтернет-магазині та вчасно розпізнати аферистів?
<a>перевірити інформацію про продавця в державних реєстрах
<o>звернути увагу на дизайн та можливості сайту
<o>перевірити сайт на наявність шкідливих програм
<o>звернути увагу на опис товару та якісні фото
<q>Ви написали частину коду для грандіозного проєкту. Де найкраще його зберігати?
<a>GitHub
<o>Google Drive
<o>Архів Telegram
<o>Pinterest
<q>Ви продаєте дитячу коляску через біржу оголошень в інтернеті. Покупець, який хоче придбати коляску вирішив здійснити передоплату. Які дані вашої банківської картки можна у цьому випадку надати покупцю?
<a>номер рахунку
<o>CVV код
<o>пін-код
<o>строк дії картки
<q>Ви бажаєте отримати додатковий прибуток шляхом продажу дисків із фільмами, які завантажили з інтернету. Чи можна так робити?
<a>ні
<o>так
<o>так, якщо про це ніхто не дізнається
<o>залежить від фільму
<q>Якщо у вас виникне бажання вести свій невеличкий журнал онлайн: розміщувати довгі аналітичні статті та висловлювати свої погляди. Де це краще робити?
<a>У власному блозі
<o>У Facebook
<o>В онлайн-газетах
<o>У LinkedIn
<q>Ви купили новий смартфон. Як швидко відновити на новому смартфоні додатки, що були встановлені?
<a>за допомогою Google Play Store
<o>за допомогою Google Диску
<o>за допомогою Bluetooth
<o>за допомогою електронної скриньки
<q>Вам потрібно знайти в браузері лише відео, фото або карту за введеними ключовими словами. Як це зробити?
<a>Між пошуковим рядком браузера та результатами пошуку вибрати необхідний формат
<o>Відкривати кожне посилання по черзі, шукаючи потрібну інформацію
<o>Тільки шукати на спеціалізованих сайтах
<o>Така вибірка поки що недоступна
<q>Ви випадково видалили файл з диска D, у якому була важлива інформація. Як відновити видалений файл?
<a>увійти до папки «Кошик» та відновити файл
<o>звернутися до фахівця з проханням відновити файл
<o>натиснути праву кнопку миші та обрати «Відновити файл»
<o>вибрати в меню «Файл» - «Кошик» - «Відновити файл»
<q>Ви хочете авторизуватись у застосунку Дія, яким способом це можна зробити?
<a>за допомогою BankID
<o>за допомогою мобільного телефону
<o>за допомогою електронної адреси
<o>за допомогою логіну та паролю
<q>Вам потрібно отримати державну послугу у ЦНАП, але там завжди великі черги тому ви вирішили записатись на зручний для вас час віддалено. Як це найкраще зробити?
<a>зайти на офіційний сайт ЦНАПу та зареєструватись у електронній черзі
<o>зателефонувати у ЦНАП та призначити зручний час
<o>попросити знайомих, які працюють у ЦНАПі записати вас
<o>написати на сторінку ЦНАПу у соціальних мережах
<q>У соціальних мережах ви побачили допис про різке зростання COVID-19 у нашій країні у якому просять зробити репост та повідомити максимальну кількість людей. Що потрібно зробити у даному випадку?
<a>перевірити дану інформацію на офіційному сайті МОЗ
<o>мерщій зробити поширення та надіслати всім друзям дану інформацію
<o>поскаржитись на допис
<o>запитати сусіда, що він думає про цю публікацію
<q>Якщо вам доводилося проходити навчання онлайн, можливо, Вам траплялися повідомлення, що цей онлайн-курс підтримує формат МООС. Що це може означати?
<a>Що це масові відкриті онлайн-курси
<o>Що ви отримаєте міжнародно визнаний сертифікат
<o>Що це закриті онлайн-курси, на які може зареєструватися лише певна кількість людей.
<o>Що це динамічні курси з розбором лише необхідної інформації.
<q>Виберіть типи контенту, що мають на меті впливати на споживача інформації.
<a>Судження, комерційна та соцреклама, PR та пропаганда
<o>Відео, комерційна реклама, інтерв'ю, стаття
<o>Інтерв'ю, меми, соціальна реклама, стаття
<o>PR та пропаганда, Інтерв'ю, меми, стаття
<q>Інтернет не працює. Що з наведеного нижче НЕ допоможе вирішити проблему?
<a>Перевірити, чи увімкнено звук
<o>Перевірити всі мережеві кабелі
<o>Перевірити, чи не заблоковано IP-адресу
<o>Перевірити комп’ютер на віруси
<o>Перевірити стан особового рахунку
<o>Спробувати підключитися до інтернету пізніше, можливо, що проблеми на боці провайдера
<q>З чого варто розпочинати пошук роботи в інтернеті?
<a>Вибору пріоритету працевлаштування
<o>Написання резюме
<o>Моніторинг усіх сайтів з пошуку роботи
<o>Вибору компанії, в якій хотілось би працювати
<o>Адаптування резюме
<q>Перебувати в інформаційній бульбашці означає:
<a>Бути ізольованим
<o>Бути в курсі усіх подій
<o>Бути перевантаженим зайвою інформацією
<o>Мати доступ до фотогалереї друзів у соціальних мережах
<q>Як перевірити підпис на документі на порталі Дія?
<a>Завантажити підписаний файл у вікно перевірки електронного підпису
<o>Зареєструватись на порталі, сплатити за послугу та завантажити підписаний файл
<o>Надіслати документ на email для перевірки, вказаний на порталі
<o>Завантажити додаток Дія, надіслати гроші, отримати документ з підписом
<q>Контекстна реклама — це:
<a>Вид інтернет-реклами, де оголошення показується користувачеві залежно від його поведінки в мережі
<o>Реклама в соціальних мережах
<o>Вид реклами із залученням блогерів
<o>Реклама на міських білбордах
<q>Укажіть функцію, яка допоможе відкрити Google Keep на комп’ютері.
<a>У браузері перейти за посиланням http://keep.google.com/
<o>Через головне меню комп’ютера «Пуск» відкрити програму «Google Нотатки»
<o>У браузері перейти за посиланням http://google.com/
<o>У пошуковому рядку браузера написати «Нотатки»
<q>Які дії можна виконувати з документом, підписаним цифровим підписом?
<a>Тільки читання
<o>Тільки редагування
<o>Читання і редагування
<o>Форматування
<q>Як додати текст до документа через голосове введення?
<a>Google Chrome - Гугл диск - «Інструменти» - «Голосове введення» + вибір мови
<o>Google Chrome «Голосове введення» + вибір мови
<o>Firefox + CTRL+SHIF+S
<o>Safari + CTRL+SHIF+S
<q>Чим відрізняється контактна картка від безконтактної?
<a>Безконтактна картка має спеціальну позначку (дужечки) та дозволяє розраховуватись безконтактно
<o>Розміром та кількістю цифр на лицьовій стороні
<o>Безконтактна картка використовується лише в інтернеті
<o>Безконтактну картку завжди потрібно вставляти в термінал для розрахунку
<q>У вас є папка, де ви зберігаєте всі файли для роботи/навчання, згодом знайти щось там стало неможливо. Як зробити так, щоб усі нові файли були першими, а застарілі — внизу?
<a>Правою кнопкою миші всередині папки, обрати сортування, сортувати за датою, за зменшенням
<o>Нові файли завжди будуть зверху і з цим нічого не зробиш
<o>Натиснути правою кнопкою миші всередині папки та обрати групування за розміром
<o>Натиснути правою кнопкою миші всередині папки, обрати налаштування папки — загальні
<q>До якої стратегії пошуку належить публікація на сторінці в соцмережах з інформацією про те, що ви перебуваєте пошуках нової роботи?
<a>Проактивний пошук
<o>Пасивне очікування
<o>Перші кроки
<o>Створення можливостей
<q>Ви втомилися на роботі, бажаєте розслабитися та погортати меми. Яка мережа створена для цього?
<a>9GAG
<o>Pinterest
<o>Deezer
<o>Tumblr
<q>Які переваги користувачу надає цифрова ідентифікація?
<a>Усе вищеперераховане
<o>Банківські послуги онлайн
<o>Медична допомога
<o>Цифрове посвідчення особи
<q>Ви хочете використати у своєму блозі відео з YouTube. Як найшвидше підібрати відео та не порушити авторські права?
<a>Сконтактувати з автором відео
<o>Ознайомитися з правилами доброчесного використання
<o>Відфільтрувати за ліцензією Creative Commons
<o>Не варто використовувати чужі відео
<q>Ви маєте цілу купу фото, якими бажаєте поділитись. Якою мережею краще скористатися?
<a>Telegram
<o>Instagram
<o>Reddit
<o>YouTube
<q>Ваш комп’ютер працював певний час дуже повільно, і врешті браузер геть завис. Що зробити, щоб полагодити комп’ютер?
<a>Запустити диспетчер завдань і вимкнути браузер
<o>Зачекати хвилин 10 і тоді вимкнути кнопкою
<o>Одразу вимкнути його з мережі та потім увімкнути
<o>Хаотично натискати на кнопки клавіатури, якась спрацює
<q>Ви вирішили зробити онлайн-збірник рецептів. Створили Google Документ з назвою «Рецепти Валентини». Але тільки Ваша мама знає рецепт чудових млинців. Як надати їй доступ, щоб вона записала цей рецепт у Вашому документі?
<a>Надати спільний доступ для коментування
<o>Завантажити та надіслати документ електронним листом
<o>Завантажити та передати доповідь флешкою
<o>Надати спільний доступ для редагування
<q>Який вбудований об’єкт активного Google Документа дозволить прикріпити пояснення до фрагмента тексту, але не змінити його?
<a>Коментар
<o>Заголовок
<o>Список
<o>Таблиця
<o>Малюнок
<q>Які символи треба використати в Viber/Telegram, щоб у груповій бесіді адресувати повідомлення конкретній людині?
<a>Символ «@»
<o>Символ «*»
<o>Символ «#»
<o>Символ «/»
<q>Який символ свідчить про те, що зображення (текст/відео чи музичний фрагмент) захищено авторським правом і його не можна використовувати без дозволу автора?
<a>©
<o>®
<o>(F)
<o>(!)
<o>⬲
<o>(X)
<q>Ви бажаєте розмістити в соціальній мережі фото/відео своїх друзів з Вашого свята. Чи треба отримати їхній дозвіл на розміщення фото?
<a>Мабуть, так, треба повідомити їм, що я збираюсь розмістити їхні фото в мережі
<o>Ні, це ж мої друзі. Вони не образяться, навпаки, будуть раді побачити фото на згадку
<o>Ні, вони знають, що я їх фотографував, і це було моє свято
<o>Обов’язково отримати дозвіл на викладення фото/ відео в мережі
<q>Ваш гаджет морально для мене застарів і я збираюсь купити новий. Що робити зі старим?
<a>Віддати на благодійність чи передати рідним/друзям, кому він потрібний, перепродати
<o>Викинути на найближчий смітник
<o>Добити і утилізувати по частинах
<o>Зберігати вдома в шухляді
<q>Як записатися до лікаря онлайн?
<a>Знайти потрібний ресурс та заповнити форму
<o>Заповнити форму та зателефонувати в реєстратуру
<o>Зателефонувати у МОЗ та записатися
<o>Заповнити анкету в найближчій лікарні
<q>Що треба зробити для переказу коштів онлайн?
<a>В онлайн-банкінгу перейти в Усі платежі, Інші платежі, На картку Visa/MasterCard будь-якого банку
<o>Перейти на спеціальний сайт для переказів
<o>Повідомити дані своєї картки отримувачу
<o>Для переказу коштів звернутися до відділення банку
<q>Для чого містам (громадам) потрібні такі сервіси, як Відкрите місто?
<a>Це економить людські, часові та фінансові ресурси для вирішення проблем
<o>Це підвищує довіру до влади
<o>Це дає місцевій владі відчуття долучення до всеукраїнського тренду
<o>Надає додаткові можливості для корупції і нечесного розподілу коштів
<q>Виберіть елемент, який не включено до електронного документообігу:
<a>Документ роздрукований у паперовому вигляді та підписаний керівником установи/організації
<o>Електронний документ
<o>Кваліфікований електронний підпис або просто КЕП
<o>Позначка часу
<q>Які компоненти має містити етичний діловий лист?
<a>Тема, звернення, тіло листа, підпис
<o>Тема, прикріплений файл, картинка в тілі, підпис
<o>Тіло листа, підпис, іконки, звернення
<o>Тема, тіло, додаток, посилання